【物理學】熱寂的問題

生命是一個逆熵的過程，生命會改變環境。因此，熱寂的問題是不成立的。

唔係太陽好似近乎無限咁發放能量畀地球
仲講咩嘢生命

人類已經開始著手研究人造太陽，即可控核融合、核聚變技術。

封閉系統入面熵必定增加，生命為左降低自己體內既熵而向環境釋放更多既熵。當環境既熵去到最大值時，生命就不能再進行逆熵過程。

樓主有潛質既，不過建議讀下大學基礎物理先

知唔知咩叫人定勝天？

聽過無的擾動未？

真空並非真空

你邊間大學嘅物理系呀？

我都建議你讀下量子物理學

Life is just a machine that consumes “free energy” to maintain its low entropy state

計過Feynman diagrams啲bubble diagrams添，無的擾動只不過係用左non-interacting vacuum去形容interacting vacuum既數學假象，根本好多科普野都誤導人

咁你計漏嘢囉，屌你

FREE ENERGY means life can make use of quantum power. However, you still have to eat to staying alive.

樓主計個scalar particle one loop bubble對vacuum energy既contribution黎睇下先，比你用Lorentz symmetry violating regulator喇

LIFE FORM OF HIGH LEVEL have to eat.

我計撚到吖，就唔使同你鳩UP啦，柒頭

吓？
你講嘅都係基建於利用現時宇宙嘅物質上
去反駁人哋講緊成個宇宙熱寂？

是但了比你，求其用個massive cut-off M，int^M_0 d^4 p/(p^2 -m^2) ～ M^2

理論上，宇宙去到熱寂階段要幾耐？地球只有40億年歷史

兩者差幾多個數量級？

你幾時變得咁撚大方？你唔比埋你老婆我？

如果想有大智慧就首先唔好郁啲就嬲先，大家都係吹下水、閑聊吓啫

你真係咁大方喎，咁我得閒就研究下你比我果條公式